# indexes_moex
CLI утилита упрощающая слежение за индексами МосБиржи.

<img src="./assets/cli_index.png" alt="Demo image cast under MacOS">

`indexes_moex` приложение [Rust](https://www.rust-lang.org). В файл `./src/balance.txt` можно ввести акции и облигации из вашего портфеля и тогда таблица покажет что надо докупить, а что продать. Формат записей: _тип_;_ticker_;_количество_, где _тип_ - это акция или облигация(stock, bond), _ticker_ - это краткое название бумаги(например: GAZP или SU26207RMFS9), ну а количество это количество бумаг (не лотов, именно бумаг). Файл уже заполнен для примера.

### Настройка "под себя"

В файле `./src/main.rs`, в строке № 10 находится переменная:
```
static MOEX_INDEX: &str = "/statistics/engines/stock/markets/index/analytics/moexbc.json?limit=100";
```
Вместо _moexbc.json_ можно прописать любой индекс акций Московской Биржи (imoex, moex10). В данном случае отслеживается индекс "Голубых фишек".

В строке № 11 находится переменная для индекса облигаций. С ней мы можем делать тоже самое, что и с переменной индекса акций.

Строка № 7 отвечает за путь к файлу `balance.txt`

### Запуск

```
cargo run
```
